其實點解會有人覺得大陸數學難過香港AL？

我睇過大陸高中maths syllabus
極其量只係等於香港90年代CE maths + 3/4 A.Maths + 1/2 Pure
calculus佢地只係學最basic，連in by part都唔學
complex no. 大陸都只係教+-x /，咩polor form, de Moivre law佢地都唔駛學
另外co-geo佢地係唔駛學family of straight line同family of circle
仲有我地applied maths所有內容佢地中學係完全唔駛學

但係點解會有咁多老野成日話大陸maths難度遠超香港AL maths

識飛都冇用，都買唔到樓

WFC
難課程=飛機杯

in by part M2有教
DSE雞可以打飛機鳥

但係大陸高中maths有教Conics Section同AM>GM

大陸係啲elementary野出到好難
Inequality Plane Geometry 3D Geom果啲

依加係，dse cut左太多課程

好似有分文科同理科數

F6先分，而且分別唔大
文科唔駛學calculus

要睇埋past paper先知
聽人講佢哋學嘢少過Pure Maths，但出題變化多過Pure Maths

詳細咁講

大陸maths F4學
Quadratic Equition + Trigonometry (A.maths level) + 2D Vector + Arithmetic and Germetric Sequences + Proportion and Variation

F5學
Inequality (Pure Level) + Co-geo of straight line/circle (A.maths level) + Conics Section + 3D Vector + Binomial theorem (Amaths) + Probability (CE + M&S)

F6學
Statistics (M&S) + Calculus (Amaths) + Complex no.(DSE core) + MI (Amaths) + Matrix (Pure)

咁又點？